\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[top=1in, bottom=1.25in, left=1in, right=1in]{geometry}
\usepackage{multicol}

\special{papersize=210mm,297mm}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{$VEREIN$}
\fancyhead[RE,LO]{Gründungsprotokoll}
\fancyfoot[LE,RO]{}%\thepage}
\setlength{\parindent}{0em}
\newcommand{\doublesignature}[3]{%
  \parbox{\textwidth}{
    \centering #3 \\
    \vspace{2cm}

    \parbox{7cm}{
      \centering
      \rule{6cm}{1pt}\\
       #1 
    }
    \hfill
    \parbox{7cm}{
      \centering
      \rule{6cm}{1pt}\\
      #2
    }
  }
}
\newcommand{\mitglied}{
    \begin{tabular}{lr}
        Vorname: & \underline{\hspace{4cm}}\\
        Nachname: &\underline{\hspace{4cm}}\\
        Adresse: & \underline{\hspace{4cm}}\\
        Postleitzahl: &\underline{\hspace{4cm}}\\
        Stadt: &\underline{\hspace{4cm}}\\
        E-Mail-Adresse: & \underline{\hspace{4cm}}\\
        Unterschrift: & \underline{\hspace{4cm}}\\
    \end{tabular}
}

\begin{document}

\section{Eröffnung}

Am $DATUM$ fand in $ORT$ die Gründungsversammlung des $VEREINS$ statt.

\textbf{Beginn: $UHRZEIT$} 
\begin{itemize}
    \item $PERSON_A$ leitete die Sitzung und eröffnete die Versammlung. Er begrüßte zunächst die anwesenden Gründungsmitglieder und erläuterte den Zweck der Versammlung.
    \item Durch Zuruf wurde $PERSON_A$ zum Versammlungsleiter und $PERSON_B$ zur Protokollführer bestimmt. Sie erklärten sich bereit, die Ämter anzunehmen.
    \item Die Tagesordnung wurde von den Anwesenden ohne jeglichen Widerspruch in der vorgelegten Form gebilligt. Der Protokollführerin, $PERSON_B$ verteilte an die Anwesenden den Satzungsentwurf.
\end{itemize}

\section{Aussprache und Beschlussfassung über die Gründung des Vereins $VEREIN$}

\begin{itemize}
    \item Der den Anwesenden vorgelegte Satzungsentwurf wurde daraufhin von $PERSON_A$ erläutert. Nach längerer Diskussion stellte $PERSON_A$ den Satzungsentwurf zur Abstimmung. Es wurden danach die folgenden einstimmigen Beschlüsse unter Verzicht auf sämtliche Form- und Fristvorschriften gefasst.
    \item Die anwesenden Gründungsmitglieder bekräftigen einstimmig den Beschluss, den Verein $VEREIN$ und dessen Rechtsfähigkeit durch den Zusatz \glqq e.V.\grqq durch Eintragung in das Vereinsregister beim zuständigen Amtsgericht anzustreben.
    \item Die Vereinssatzung wurden von allen anwesenden Gründungsmitgliedern angenommen
    \item $PERSON_A$ stellte daraufhin fest, dass der Verein $VEREIN$  gegründet ist und forderte die Anwesenden auf, ihren Beitritt durch Unterzeichnung in der Mitgliederliste und der Satzung zu bestätigen.
    \item Die Mitgliederliste und die Satzung wurden vorgelegt. Die eingetragenen Anwesenden erklärten dann einstimmig, dem neuen Verein $VEREIN$ als Mitglieder beizutreten.
\end{itemize}

\section{Wahl der Vorstandsmitglieder}

\begin{itemize}
    \item Die Wahl der Vorstandsmitglieder wurde durch den Versammlungsleiter, $PERSON_A$, durchgeführt. Die Mitgliederversammlung verzichtete somit auf die Berufung eines Wahlleiters.
    \item Die Mitgliederversammlung beschließt, dass ein Beisitzer dem Vorstand angehört
    \item Wahl des ersten Vorstitzenden: Einstimmig wurde $PERSON_C$ gewählt 
    \item Wahl des zweiten Vorstitzenden: Einstimmig wurde $PERSON_D$ gewählt
    \item Wahl des Beisitzer: Einstimmig wurde $PERSON_E$ gewählt
    \item Die Gewählten erklärten auf Nachfrage, dass sie die Wahl annehmen.
\end{itemize}


\section{Verschiedenes}
    \begin{itemize}
        \item Es wurde durch Handzeichen einstimmig beschlossen, dass der Vorstand bis zur Eintragung in das Vereinsregister neben der Gewinnung von neuen Mitgliedern auch die Rechtsgeschäfte vornehmen soll, die zur Eintragung der Rechtsfähigkeit erforderlich sind.
    \end{itemize}
\section{Schließung}
\begin{itemize}
    \item Mit dem Dank an die Erschienenen schloss $PERSON_A$ um $UHRZEIT$ Uhr die Versammlung.
\end{itemize}
\pagebreak
\begin{center}
\large{\textbf{Für die Richtigkeit des Protokolls:}}
\doublesignature{\textit{(Protokollführer)}}{\textit{(Versammlungsleiter)}}{$ORT$, der $DATUM$}
\end{center}
\vspace{1cm}
\begin{center}
    \large{\textbf{Anwesehenheitsliste/Unterschriftenliste}}
\end{center}
\begin{multicols}{2}
        
    \mitglied \\[0.5cm]\mitglied \\[0.5cm]\mitglied \\[0.5cm]\mitglied \\[0.5cm]

    \columnbreak
    
    \mitglied \\[0.5cm]\mitglied \\[0.5cm]\mitglied \\[0.5cm]\mitglied \\[0.5cm]

    \end{multicols}
    Durch Unterzeichnung wird die Anwesenheit bestätigt sowie der Satzung zugestimmt.

\pagebreak
\begin{center}
\large{\textbf{Für die Richtigkeit des Protokolls:}}
\doublesignature{\textit{(Protokollführer)}}{\textit{(Versammlungsleiter)}}{$ORT$, der $DATUM$}
\end{center}
\vspace{1cm}
\begin{center}
    \large{\textbf{Anwesehenheitsliste/Unterschriftenliste}}
\end{center}


\begin{multicols}{2}
        
    \mitglied \\[0.5cm]\mitglied \\[0.5cm]\mitglied \\[0.5cm]\mitglied \\[0.5cm]

    \columnbreak
    
    \mitglied \\[0.5cm]\mitglied \\[0.5cm]\mitglied \\[0.5cm]\mitglied \\[0.5cm]
    \end{multicols}

    Durch Unterzeichnung wird die Anwesenheit bestätigt sowie der Satzung zugestimmt.
\end{document}



\doublesignature{\textit{(Protokollführer)}}{\textit{(Versammlungsleiter)}}{$ORT$, der $DATUM$}
\pagebreak


